金幣/實金討論

今年開始係恒生買鴻運金幣
最近想買個鼠年金幣 1oz裝嚟儲+投資
睇緊Royal Mint(UK)
Royal Australian mint
同埋加拿大出果啲

有冇高手有經驗，去邊度premium 細啲
多啲款揀

同埋Perth Mint 同Royal Australian mint有冇分別？

求指教

perth mint的金幣係最平同易買，好似開過戶口就可直接買，即平時的源運金幣，仲有生肖系列
或經apmex/恒生銀行

royal australian mint 冷門好多

要多款要去貴金屬公司，例如LPx或Kitxo （差價差別不太大）, 除非上網買
不過生肖金幣一定有premium
要低premium要買普製鴻運

上左LPM website pre-order 左粒生肖幣
巴打有冇試過pre-order?
知唔知流程
官網唔算好detail

比咗錢未？比完錢就等，貨到會通知你，再約時間上去攞。

點解唔買紙黃金

有收藏價值，好靚
同埋自己揸住穩陣啲

俾左啦
等緊佢覆email

買實金最好都係買金條，重量愈高溢價愈低，100g 嘅即係三安士多少少，你預四皮野有找；一安士庒嘅就金條（其實似金塊多啲）同金幣差唔多，各人所好唔同，但從投資避險角度嚟講，買金幣最好揀 bullion gold，唔好揀什麼限量版、十二生肖或特別設計嘅款式，因為溢價太高，到回收嘅時候只會跟牌價計重量，所有呢啲花臣嘢全部都唔值錢。當然是收藏或送禮就另作別論。

恆生成日都話無貨
仲有咩銀行有

去中環總行，分行可以訂

正確
但以長期投資+儲金既角度來睇
我只會買：
金銀業貿易場五兩裝
楓業金幣
鴻運金幣（即係袋鼠金幣）

去排隊就有？

呢個唔係重點

重點係紙黃金好易屎忽痕
結果亂咁賣出買入 高追低沽 或者手多多走去買3倍槓桿/leverage
結果左一巴右一巴

未試過，不過應該用信用卡lock左價先，俾10%訂金，之後佢confirm左兩日內俾尾數，再收貨。而家要等佢confirm左單先。

恆生總行排隊就可以買，上恆生網有買賣價睇，我早一個月去買，總行負一樓，寫住外幣/貴金屬條隊，得一個窗，所以都排幾耐吓！

我買9999金條，5兩裝，你係恆生網9999金 x 5,就係一條價錢，其實都係香港金銀業貿易場出既

另外都有人去上環金行，好似利昌呢啲，但要打電話問，我自己覺得無咁方便！

負一樓即係落一層？
我排preferred 去到櫃臺話無

地面落一層

分行排preferred?

有冇人試過一間叫silvergoldbull 公司買過金？之前未聽過呢間野

建議只買有國際認可同本地老字號既金

因為實金太多古惑野
首先其實所有飾金都唔係9999即係所有金鋪其實都呃緊人 如果有心去捉 香港果堆大金行每一間都違反商品說明條例
因為飾金要焊接 而焊接物料同接口位無可能用9999金

另外你google下就知
就自金銀業貿易場d 9999金條都有人話試過發黑
事實上香港d金商好多都係求鳩其其將收返來既金溶左就重新鑄做
只不過老字號既金係香港有高認受性 金鋪同收金商比較願意回收

所以楓葉幣袋鼠金幣有premium唔係無原因
有加拿大澳洲政府既主權作信譽back up 點都可靠過華人整既金

總行排preferred都無

金價好似無得再爆